留意健康碼的登門坎效應 - 馮睎乾

節錄

留意健康碼的登門坎效應 - 馮睎乾

近日有建制派議員吹風，建議政府跟隨大陸做法：只有持健康碼的市民，才可進入商場食肆和乘搭公共交通工具。這消息流傳一段日子後，林鄭月娥終開腔澄清，說健康碼只為方便市民到廣東及澳門，若以此決定能否進出本地公眾地方，則「不切實際」，更指「有關建議混淆信息」。

說到這裏，不得不又提一下「營銷大師」王亭之。。。。。。。。。

有王老前輩前車可鑒，你怎知道今天林鄭和建制派不是玩「左右互搏」？。。。。。。。

若左右互搏奏效，下一招即登門坎效應（Foot-in-the-door technique）：先提出一個小請求，待對方執行後，再提出一個較大的請求，如是者逐級遞增。六十年代，心理學家Jonathan Freedman和Scott Fraser做了個實驗：先請求一群屋主，讓他們在窗戶貼小貼紙，宣傳安全駕駛，幾乎所有人都答允了；兩星期後，他們再要求同一批屋主，讓他們在草坪上豎立一塊又大又醜的告示牌。這個不合理的要求，結果也有76%屋主答應。

有趣的是，另一群之前沒被要求貼小貼紙的屋主，僅有17%同意豎立那塊有礙觀瞻的告示牌。心理學家的解釋是：人總不自覺盼望自己一路走來，始終如一，既同意了某人較小的要求，若之後拒絕他另一個要求（哪怕是不合理的），就會感到「認知不協調」，而寧願調整自己去迎合別人。

先用左右互搏讓大部分人接受方案B，接着用登門坎效應令很多人接納方案A，妙着！妙着！利申：我支持健康碼。

縮圖文字同內文不符
縮圖講嘅係開天殺價落地還錢

不過兩招都好陰險

重睇最後一段唔該

推

鬼唔知篇文講登門坎效應咩
幅圖段字唔係講登門坎吖嘛

Push

（正視聽）全民檢測同健康碼係進行東突厥式種族滅絕同鎖港禁出境第一步，千祈咪比政府用限聚凶到

（正視聽）戴口罩、暫停聚集係值得鼓勵，但係強制戴口罩on9惡法同限聚惡法係一定要反

中文閲讀肥佬？

先用左右互搏讓大部分人接受方案B，接着用登門坎效應令很多人接納方案A，妙着！妙着！利申：我支持健康碼。

第一句咪講咗左右互博，即係你所講開天殺價落地還錢囉，只係人哋拉闊啲睇埋後續

用登門坎效應使撚預先用方案A拋窒對手
俾人預先知道方案A嘅內容，到時就算接受咗方案B，一去到sell方案A嗰陣啲人知你喺度撚化佢哋，反而會包拗頸拒絕方案
再者我針緊嘅係縮圖跟本冇提登門坎效應呢件事

屌, 咁都好嘈